本定律可描述如下：

* 对某一堆变量，存在两个函数$G$和$F$，满足$G(\cdot, +, 0, 1, X) = F(\cdot, +, 0, 1, X)$那么$G(+, \cdot, 1, 0, X) = F(+, \cdot, 1, 0, X)$

这个的证明非常简单，首先，证明$\forall{F},\overline{F}(\cdot, +, 0, 1, X) = F(+, \cdot, 1, 0, \overline{X})$

参考以下两表：

* 或

| IN1 | IN2 | OUT | 
|-----|-----|-----|
| 1   | 1   | 1   |
| 1   | 0   | 1   |
| 0   | 1   | 1   |
| 0   | 0   | 0   |

* 与

| IN1 | IN2 | OUT |
|-----|-----|-----|
| 0   | 0   | 0   |
| 0   | 1   | 0   |
| 1   | 0   | 0   |
| 1   | 1   | 1   |

可以发现对于 与 或者 或 来说，都满足以上性质（$F=0$和$F=1$显然满足）

接下里可以通过递归方式证明对任意的$F$都成立.

而对于原定律，对任意的$X$，$F$和$G$的值是相等的。因此对$\overline{X}$，$G'$和$F'$的值也是相等的，由于$X$的任意性，对任意的X，$G'$和$F'$夜相等。
